[學術討論]情緒同本能嘅關係

無讀過相關嘅野 只係咁啱諗到
想搵人指點下

人大致有4種主要情緒
快樂 傷感 恐懼 憤怒

每種情緒都係由本能而生 目的係有利於動物生存

快樂對人體係一種提示 令人喺達成有利生存嘅條件之後 更有動力去追求同類型條件
例如搵到食物會快樂 令人更積極去搵野食

傷感代表住失去有利條件 目的係令人盡力避免再次失去 例如失去一段感情 原本有利繁殖嘅條件失去
人體就會指示自己唔好再次失去

恐懼作為提示人類逃避嘅情緒 大大提升人嘅生存機率 遇到危險時恐懼 令人去避免有機會失去生命嘅危機

憤怒 係為咗捍衛自己嘅生存條件 同埋係失去嘅時候
個份將佢搶返嚟嘅衝動

4種情緒都係為咗生存條件 但最後點解憤怒俾到人嘅力量通常係最大？

點解憤怒俾到人嘅力量通常係最大?

係咪應該先問係唔係 再問點解

咁你覺得點

睇你點表述 如果你話咁幾種情緒中 憤怒比到既行動力係最強既 咁我大體認同既

睇緊少少相關的書
其實我覺得呢類心理學只係描述緊客觀的事實
應該唔會有你想要的解釋

首先「點解憤怒俾到人嘅力量通常係最大」
呢個結論係咪正確唔係我會討論的事
就假設呢個結論係正確
人嘅力量係點黎？
就係某d身體內的物質令你有力量(可能係腎上腺素？ 我真係唔識)
腎上腺素在戰鬥或逃跑反應中扮演了非常重要的角色，能增加到肌肉的血流量、心輸出量、促使瞳孔放大和血糖上升[6][7] 。

咁你憤怒的時候 腎上腺素的水平越高
咁你的力量咪越大
至於點解會咁
我諗只可以話係進化的結果

可能
而家所知的事只係知道腦部某d部位同某d情緒有關係
例如前扣帶回受損會令恐懼情緒消失
不斷刺激釋放多巴胺的神經網絡(可能大家聽過的快樂中樞)會令人覺得快樂 即係吸毒
血清素就同抑鬱症有關
杏仁核就同害怕 憤怒情緒有關

利申：真係只係睇過下書 冇認真學過

Pish